Facebook 曾僱黑客入侵用戶 向 FBI 提供資料

Facebook 曾僱黑客入侵用戶 向 FBI 提供性侵罪犯資料

對於執法機關應否採用系統入侵等非正規獲得檢控所需資料，一直存在很大的爭議。最近 Facebook 就承認曾經聘用黑客入侵其用戶，協助 FBI 取得性侵罪犯的相關資料，以便進行檢控。

事源幾年前加州發生連環女童侵犯案，兇徒騷擾和威脅年輕女孩，迫使他們拍攝裸照和影片，不然就會槍殺或強姦她們。由於兇徒大多使用 Facebook 犯案，Facebook 方面希望可以協助調查。Facebook 方面最近承認，他們有出資 6 位數美元僱用「安全專家」開發系統入侵工具，針對兇徒使用的 Tails OS 進行入侵，透過漏洞可以發出木馬影片，並取得觀看影片的裝置的真實 IP 位址。後來 Facebook 將這個工具轉交 FBI，終於成功起訴兇徒，41 個罪名成立。

Facebook 表示，他們當時找出的漏洞最後並沒有向 Tails OS 開發者透露，而 FBI 本身亦不一定知道入侵工具是由 Facebook 提供。他們強調不希望會再有類似事情發生，這只是因為案情嚴重因此個別處理。不過同樣的手法如果是應用在社會運動人士、記者或者一般市民身上，則後果可以相當可怕。

來源：